%@P:exocorcp
Il a été demandé aux familles de deux villages voisins $S$ et $T$ de
répondre à la question suivante :\og \^Etes-vous favorable à
l'aménagement d'une piste cyclable entre les deux villages ?\fg
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Dans le village $S$, 60\% des 135 familles consultées ont
répondu \og oui\fg.\par Combien de familles, dans ce village, sont
favorables à ce projet ?
\item Dans le village $T$, il y a 182 réponses favorables sur les
$416$ familles consultées.\par Quel est le pourcentage de \og oui\fg\
pour le village $T$ ?
\end{enumerate}
\item La décision d'aménager la piste cyclable ne peut être prise
qu'avec l'accord de la majorité des familles de l'ensemble des deux
villages. La piste cyclable sera-t-elle réalisée ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item $\dfrac{60}{100}\times135=81$ familles ont répondu favorablement.
    \item $\dfrac{182\times100}{416}=43,75$\% des familles sont
      favorables à ce projet.
    \end{enumerate}
  \item Il y a 263 familles sur 551 qui sont favorables au projet. Or,
    pour obtenir la majorité, il faudrait avoir 276 familles. La piste
    ne sera donc pas réalisée.
\end{myenumerate}